遭中國封殺5年！ 杜汶澤再開砲「票投給國民黨 台灣變香港」

遭中國封殺5年！ 杜汶澤再開砲「票投給國民黨台灣變香港」

建立時間：2019/03/22

港星杜汶澤今為新片《G殺事件》接受台灣媒體聯訪，透露該片可能是他演員最後一部作品，「演出沒有以前那麼有熱情了」。坦言2014年被中國封殺後演出機會銳減，也感嘆「香港只會越來越差不會好，香港就是台灣最好的借鏡，票投給國民黨，台灣變香港！」

杜汶澤在《G》片飾演1名黑警「龍爺」，上班仗著濫用職權，下班更仗著警察職權四處白嫖，不乏床戲畫面。床戲經驗豐富的他笑說，導演事前要他「鍛鍊」，「但不是看起來好看那種鍛鍊，要有『實胖』的感覺」， 他因此吃胖5公斤。

杜汶澤透露自己跟「龍爺」有幾分相像，特別是對於年輕人是國家未來棟樑這個觀點是一致的。他也感嘆如今香港社會變化與他理念不同，「香港只會越來越差不會好，香港就是台灣最好的借鏡」，也不諱言因他在2014年支持雨傘運動與台灣太陽花學運後就遭中國封殺，演出機會銳減，話鋒一轉他還打趣說：「票投國民黨，台灣變香港！」
杜汶澤表示，自己對電影依舊有很多夢想，做導演可能比較有發揮的空間。問他若要再當演員，是否有希望合作的台灣導演？他立刻點出是徐譽庭和許智彥，原因是去年來台做台北電影獎評審時看過《誰先愛上他的》，印象很深刻。他解釋：「台灣本土電影給人非常非常藝術的電影，但這部電影反而不是，商業元素很足夠、也很幽默、也很感動，他們電影的成功，除了是演員的演出非常有魅力，他們（導演）好像也很有默契，好像一家人這樣，如果真的要拍台灣的電影，雖然說現在沒有演出的興趣，但他們是我非常希望能夠合作的」。

至於日前被拍到開車載長髮妹回家，被懷疑關係不斐，今被問及此事，他輕鬆笑回：「我都快50了，我年輕的時候過勞了，人都是有一個配額，好像都已經用完了。」否認有不正當關係，更自我調侃：「因為在現實當中根本沒有這個機會，所以我電影演出都特別努力。」《G殺事件》3月29日上映。
（楊絲貽／台北─香港電話採訪報導）

都封殺咗

仲要畀面支那？

佢老友黃毓民唔係咁睇wor

套戲拍法係幾得意

全世界都覺得依家既國民黨有問題, 係得on9台狗唔覺得

上一屆話"國民黨不倒 台灣不會好"
但到今敗部復活

台灣變香港咪好

香港成人笑人窮

變香港咪即係有錢

發大財 支持韓總

中國高雄書記黎香港見市書記

封乜L殺,跟本之前得罪人多,

無人揾拍戲就自貼黄C......

台灣人有腦 你老豆變鬼佬

毓民太依戀國民黨

佢"反共愛roc"就真

把口咁撚臭 比共黨捉到勞改 影佢悔過咪又要死死氣

佢老友黃碌撚唔係咁諗

佢老友仲有汪明荃

咁之前得罪人多
但係唔掂政治
北上都仲有野撈
不過之後就.....

毓民投左共好耐啦

國共同源 本來就兩兄弟